人命不值錢？解放軍手牽手 進地雷區用腳掃雷

中國央視網10月18日，分享士兵手牽手進地雷區驗收掃雷成果的影片，宣稱是「大無畏的革命精神」，讓中國網友吐槽「這價值觀有毛病」、「這不叫勇氣自信，叫草菅人命」、「領導不把士兵當人」。

據《自由亞洲電台》報導，從央視網的影片可看到，解放軍們手牽手唱著歌，走入中越邊境的地雷區，官方也宣，解放軍們無謂生死、在用腳查探有否殘餘地雷，現在沒有哪個國家的軍隊，有如此的勇氣和自信。

觀察人士傅先生指出，這舉動反映軍隊並沒有把士兵的生命當作一回事，「就是想通過這種（行動），來煽動一個所謂的愛國情結，就跟那個抗洪搶險士兵上去肉搏是一個理。完全沒有理性、沒有邏輯。」

影片曝光後，中國網友也紛紛留言「這是在拿年輕的生命開玩笑吧」、「叫隻豬上去跑不就好了」、「拿生並當兒戲」、「人多也不能這樣操作」、「我們繳了稅，買台排雷車好嗎」。（即時新聞中心／綜合報導）

有解放軍官兵處理手榴彈期間發生爆炸 當場昏迷

解放軍官兵近日在中越邊境雲南段，展開掃雷行動。有官兵處理一枚手榴彈期間發生爆炸，當場昏迷。

由央視網的片段見到，官兵手牽手築成人鏈，唱著軍歌執行任務，期間一名處理一枚遺留的手榴彈時，手榴彈突然爆炸，身穿保護衣的官兵全身多處受傷，傷勢嚴重，當場昏迷，先送到附近縣醫院搶救。

部隊醫院之後抽調包括外科、骨科、眼科及燒傷科等專家，組成搶救小組為他緊急治療，目前已脫離生命危險。